堅持住呀 失業率開始升緊！

零一九年八月至十月失業及就業不足統計數字發表
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
根據政府統計處今日（十一月十八日）發表的最新勞動人口統計數字（即二零一九年八月至十月的臨時數字），經季節性調整的失業率由二零一九年七月至九月的2.9%上升至二零一九年八月至十月的3.1%。就業不足率亦由二零一九年七月至九月的1.0%上升至二零一九年八月至十月的1.2%。

與二零一九年七月至九月比較，在二零一九年八月至十月期間失業率（不經季節性調整）及就業不足率的上升均主要見於建造業。

總就業人數由二零一九年七月至九月的3 855 400人，下跌至二零一九年八月至十月的3 843 800人，減少約11 600人。同期的總勞動人口亦由3 975 700人下跌至3 969 300人，減少約6 400人。

失業人數（不經季節性調整）由二零一九年七月至九月的120 300人上升至二零一九年八月至十月的125 400人，增加約5 100人。同期的就業不足人數亦由41 500人上升至45 900人，增加約4 400人。

評論

勞工及福利局局長羅致光博士評論最新失業數字時表示：「經濟情況繼續惡化，勞工市場進一步放緩。失業率（經季節性調整）和就業不足率在二零一九年八月至十月均上升0.2個百分點，分別至3.1%及1.2%。總就業人數的按年跌幅擴大。」

「與上一個期間比較，大部分行業的失業率有所上升。與消費及旅遊相關行業（即零售、住宿及膳食服務業合計）的失業率進一步上升至5.0%，為二零一七年年初以來的最高水平。其中，從事餐飲服務活動業的人士的失業率上升至6.1%，為超過六年來的高位。建造業（尤其是從事樓房裝飾、修葺及保養的人士）的失業率顯著惡化。」

展望未來，羅致光博士說：「由於越趨暴力的本地社會事件持續對經濟造成沉重打擊，失業率將面對更大的上升壓力。政府會密切留意有關發展。」

他指出勞工處會與不同行業的僱主聯繫，網羅適合不同學歷及工作經驗的求職人士的空缺；以及在不同地區舉辦大型招聘會，並在行業性招聘中心及就業中心分別舉辦行業性及地區性的招聘會，以促進就業資訊流通，致力協助不同求職人士就業。

好多人破產

3.1%
係其他任何國家都係全民就業既數字來

上升咪代表更多人反對抗爭 有咩好

恆指仲算緊 港豬表示經濟冇影響

與上一個期間比較，大部分行業的失業率有所上升。與消費及旅遊相關行業（即零售、住宿及膳食服務業合計）的失業率進一步上升至5.0%

呢d靠支那既垃圾自己收皮啦

罷課真係成功關鍵

加油啊 poly仔上

與上一個期間比較，大部分行業的失業率有所上升。與消費及旅遊相關行業（即零售、住宿及膳食服務業合計）的失業率進一步上升至5.0%，為二零一七年年初以來的最高水平。其中，從事餐飲服務活動業的人士的失業率上升至6.1%，為超過六年來的高位。

2年半高位算咩

其實中共托市，個市才在不斷走資中跌咁少，預計會托到阿里巴巴招完股，掠完水，即今月15-20號
有個中年經理同我講，買牛熊輸左唔好搵我。

托唔住/唔再托，股市就跳撚到仆街。坐睇港豬排隊去IFC2 期跳樓。嗰d以為個市仲有得升係咁接貨的on 9 仔，祝你好運。

香港地失業
街都冇得訓

上升行業主要係靠支拿生意
賺少左 即係少支拿人黎 攬炒成功

唔回應就齊齊無飯開，我覺得班藍絲會轉黃

事態緊急 我最後呼籲大家 我地做既所有野應該要以真攬炒為目的 而只有長時間的社會混亂先可以真攬炒

各位加油頂住！！！
以後開始！ 只做快閃行動，快閃裝修，塞路先係最大效益。持續攬炒經濟 係最有效。

岩岩起步 仲有十年慢慢黎

上升代表愈黎愈多人出黎 咪on9

Unemployment Rate係有Rigidity
起碼要衰退後一年先見真章

有排都未去到97同沙士水準

但就業不足都升緊喎

支那政府講殺警有2千萬收

等佢升得嚟 我諗全香港抗爭者都死晒

發達大計

而家只係岩岩開始, 到之後政府唔敢再公佈數字既時候, 先至係真攪炒

推，大家要升level，我地人多要把握呢個優勢，多啲上街幫手，唔洗驚黑警毅進狗，佢地成班讀唔成書廢柴社會最低層賤種，聲大大無料到，只識濫捕告唔入，死死地氣放返出黎，打狗放火食警嫂無後果吹我地唔脹，照樣生勾勾照上街抗爭屌狗做野

屌你老母黑警毅進狗死全家，落地獄

其實呢個講法好趕和理非

即係大家想犧牲弱勢社群？Sor 我接受唔到

咪玩啦，從來歷史入面，失業嘅人都會走出黎抗爭

離地到笑 事實係失業嘅人只會做爛市搵工

冇工開咪要出街玩

繼續

今年grad 番左兩個月 失業了
利申 唔割

我都諗住辭職，未搵到工

有錢佬地區乜事都冇
何文田淺水灣跑馬地乜事都冇

自己唔做？

出街打勇武清rb

呢d on9會比人當沙包練習

唔覺有差到
應該主要係旅遊，飲食先搞到上升啫
加多咁多人辭職去全職發夢

上升代表多人反對運動呀 on9
班人一定話冇你地班仆街阻人返工會搞到佢地失業？

建築業有好多job停左 而我間公司係細公司黎
基本上0收入
係裁員 姐係比人炒

講姐 講多幾個月冇料到又解決唔到問題咁點啊

最怕係啲藍絲廢老比人抄鳩左

其實正常失業率係幾多

破壞經濟先係我地既談判籌碼 請積極避免正面暴力衝突

PISH

只支持黃色圈，其他不了

屌個股市同樓價都唔跌講經咩

唔知有幾多係今年fg搵唔到工

好多十仔低價R緊撈，下年見真章

廚房佬一個 間野冇生意執左

想問十仔姐係咩
預左要下年先搵到工...想屌我搵工就屌啦...

國家認證，發達快過打工

失業關我地撚事咩 個責任係政府到囉

癢指都升緊

最好 依d簡直抵死 咁鐘意返工
你旨意佢地轉黃？

樓價唔跌仲好

lm

subcon，祝你好運

慢慢來啦
餐飲開始來料
黃色經濟圈將會越來越有用，換走D藍淤血

又話遊行有錢收既 做黎做全職囉

No.
啲人只會反對佢地認為可以改果一方

頂到銀主盤出現

點解咁講

攬炒

根據經濟學2%失業率係一定會有 叫做自然失業率 但要記住任何data都有time lag 所以唔好灰心 繼續攬炒

我不知幾開心

不過佢地得閒無野做又出黎搞手足
唔係咁好

捱埋聖誕同新年 就真係開花結果啦

記住除基本生活外 其他洗費 一律網購 等旅行再買

淨係10月應該上到3.5左右

自然失業率唔係一個固定數，要睇返當地文化，經濟體系而定。但老實講句，3.1%係一個好低既數，好多地方係5%以上。

我可以大膽講3.1 一定係細左
要做細數好易，喺個份母度做下手腳就ok

聽日再現黎明行動

老老實實
有冇人真心認為美心執左
被抄既人會企係我哋呢邊?

其實係正常波動啫

但香港嗰班失業撚嘅抗爭係出嚟打手足

香港另計

我理得番工撚生定死

失業揮手區

會拉去坐監/被移民大湾區

升少少
攬炒力度要加大了
失業個班出嚟屌政府啦

拎綜緩既大食懶係咪都會計入失業率？

你肯定佢地唔係出黎打示威者 ?

一開波果陣其實多撚左好多人借錢

你肯定佢出黎係打示威者？撚知咩

三行嗰班後生比較黃

二噁英指素開始升緊

你樓跌左 多左人買樓 抗爭不了

過大家樂做

All in or Nothing

數字實際幾多唔重要 係咪全民就業冇關係
最重要係個上升趨勢!

未必
要睇佢有冇能力同佢本人有冇意願去做嘢
兩樣都有而目前冇工開
而且佢本人係咁答份問卷
先計落失業

香港咁既樓價
所有人都就業不足架啦
擺撚明砌SAMPLE砌出黎
衣食住行基本生存條件
有一樣唔FULFILL都叫得不足啦
幾十萬人日日番工番到要住棺材房

樓爆ready